如果同男仔出街，吓吓都好慳錢會唔會扣分？

例如食嘢，佢suggest食啲人均$200嘅
我就話想食普通嘢算，揀咗間人均唔過$70 ⋯佢就咗我，不過好似唔多啱佢食咁。

睇戲，見到$120 張飛，就話不如睇早場
$80 平好多⋯

食譚仔，聽到要加$9 先有杯嘢飲
就話唔洗⋯飲水得啦⋯⋯

搭車過海，覺得貴，揀搭天星小輪⋯

之類嘅小事

有姊妹話：「你咁樣會令男人唔珍惜你，覺得你唔衿貴，咪洗旨意佢肯為你付出啲咩⋯」

點算⋯⋯⋯ 究竟點先係中庸之道

你都識講中庸之道 一次貴 一次便囉

個問題係你咁樣慳錢會慳到好多？啲錢慳咗去邊

呢啲先好女仔 應該搵返個好男仔
不過男仔肯為你付出 你咪接受囉
下下都turn down人 條仔都會灰機

是咁的，身邊啲朋友成日問我有咩擇偶條件，巴巴閉閉咁分享佢地嘅心得。

話咩要有劉心悠嘅面孔、法拉嘅笑容、雷凱欣嘅身材、何家淑女嘅後台、Angela Monkey嘅整容醫生。

我多數就一句車埋去：「咁個條女會唔會陪你去食麥記先？」

個宅男肥仔拎住個巨無霸，臉容扭曲到好似畢加索啲名畫咁，生命去到一個非常危險嘅階段。聽到依個問題，佢已經從最終幻想中解放出黎。 他已經死了。

唔想講都要坦白講，一個男人去到廿幾歲，拖住條女，「去邊食飯」依個問題仲難解拆過「南北韓危機」同「阿仙奴N年無冠」。

有時銀包就得個幾廿蚊，衰啲講句入星巴克買杯Latte扮下高尚，已經要行路返屋企。

隔離有個女伴，想食餐經濟啲嘅都要左諗右諗， 「譚仔呀！今日想食米線！」 「吓，好逼喎...」

「沙嗲王呀！都坐得舒服！」 「吓，要等勁耐喎...」

「不如食碗雲吞麵呀！寶貝你想減肥嘛！」 「吓，勁多阿叔阿伯喎...」

「食麥記」？你真係講都唔敢講！就算佢肯，你都唔好意思問。

試過同一位已成歷史塵埃嘅女朋友走入一間茶記。 喂唔差架喎其實！ 地板立立令唔在講、餐牌全過膠，令你感受到法國西南部波爾多嘅浪漫迷情、加上圍繞身邊，三部LCD大電視，令你可以係2013年，觀賞亞視節目：「2010年亞洲小姐決賽」，個種係過去未來穿梭嘅快感令人縈繞夢域。 一個客飯配咕嚕肉，唔包餐飲都78蚊，絕對唔cheap！

只不過對面個女人就唔係咁諗啦， 聽到入茶記已經成個比達上身咁西口西面， 見到個餐牌直情變埋超級西面人。 大佬，你想做比達都睇下對面個個係唔係莊子啊！

又話唔乾淨、又話個位逼、又話電視機好嘈。

我心諗：「法拉利跑車啲位仲窄，你係咪唔坐先？成日落老籣啲 clubbing，都唔似好安靜下話，斷估你都唔會拎本雙城記去老籣呀，你邊有咁文藝呀？」 ok fine！我諗就凶狠，講就冇份...

最後佢講左一句：「Honestly，我覺得食餐飯每人三百零蚊好基本囉。」 我心諗：「安甩匙哩，你唔洗強調每人囉，你都冇找過數。係咪？」 我想即刻飛左佢。 但事實上佢即日已經飛左我。

悲劇。

我曾經以為女人都是這樣，我曾經想過做「一休和尚」算數。得閒有需要就扑下木魚，以此為樂。

估唔到有生之年仲搵到一個主動同我食麥記嘅女仔。

一個男人要同女朋友食麥記，為咗啲咩？ 覺得麥記好好食？覺得麥趣飯好爆趣？覺得陳豪真係會拎住條寬頻線彈出黎請你飲杯「給不千奴」？

成年人唔好比咁多幻想自己啦，廿幾歲仔要拉個女朋友去食老麥只係因為四個字－「山窮水盡」。

講真，當個女仔提議食麥記嘅時候，我真係懷疑佢係到試探我。只要我話好，就會收取「你是好人」嘅好人卡。

但我見佢咁真心又一試無妨。 一坐低佢就問我食咩，就自己行左出去買。 我心諗「出事！」

係麥記兵法之中，只要你戰略得宜，一餐飯既價格要超越California Pizza絕對唔係難事。 一個散嗌嘅扭扭粉，掟個靚彎去隔離「麥café」整杯藍梅特飲，加件芝士餅。驀然回首order多客薯條走鹽，雞翼併盤當做例行，真係我慣了傷心，臨尾飄移外賣一個開心樂園餐，話要換禮物比細佬。成壇野已經一百幾廿蚊，仲要未買你個份。

只係說時遲、那時快，女朋友已經買咗返黎，佢最後要既只係廿一蚊既麥樂雞餐，無加大、無加三蚊變檸檬茶。 個一野已經眼濕濕，我想話比返錢佢，佢仲借啲意話遲下食好嘢先比我請返。 我好滾動，我終於流下男兒淚，個時仲要搭梗枱。

女朋友問我好地地做咩喊，我唯有話啲洋蔥澀眼，真係「一層一層一層 的剝開我的心」，但係我食梗魚柳包...

個一刻，我終於明白，咩叫感動。 踢場足球係 運動、 比賽攞獎係 激動、 BB出世係 作動、 上床攪野係 性衝動、 套都唔戴係 輕舉妄動、 長洲個個係 張保仔洞，

只有女朋友係你唔太惦嘅情況下，主動拉你去食麥記，仲要顧住你面子，唔令你難堪，掛住個笑樣拖住你隻手仔食薯條，個一下先叫感動。

劉心悠始終會老、法拉都有黑面嘅時候、雷凱欣會爆炸、何家淑女你又唔係陳X聰、Angela Monkey都開始同人撞樣啦！

男人一生，尋覓到一個肯同自己挨麥記嘅女人，三個字。

娶得過。

交學費 同埋平時想買嘢，可以冇咁心痛
公司上個月執咗笠 而家無業

主要睇人
成日都係咁就好辛苦
不過如果大家都唔係好寬裕其實咁樣仲好

係我眼中慳家係好事
唔好理八婆姊妹點睇

感覺好柒
同自己世界好唔同嘅人date有啲壓力

試過有男仔約食飯
問食豪啲好唔好
我話： 都ok⋯只要唔好太貴！！

最後尖沙咀一間酒館 樣樣都好細碟
食唔飽 我唔飲酒 只係叫mocktail
埋單$950+
佢話象徵式收返我$300

我都覺得成件事好尷尬
放鬆唔到

咁個問題唔係出係慳唔慳錢到啦喎 係你地世界都唔同 不過睇落條仔都似窮人扮上等人 主動收番你錢

姊妹係好多人追個種女神級
佢嘅意見都幾有影響力
佢話，男仔係會將女仔分等級⋯
如果你太慳，佢地會分咗你做草民級
唔會太有興趣繼續追
因為冇咩機會展示自己 照顧你/ 有經濟力嘅一面

我想知男仔係咪真係會咁諗

諗返都好尷

因為如果我太堅持自己 唔叫呢樣果樣
食平啲
可能會好無癮 所以就變就佢

真係咩

可摸耳舉個例

例如佢請我睇戲
我就請返佢食飯 食好啲咁 right？？

對自己好d先啦 你就得人地幾多樣野

我岩岩識條仔果陣知我中意食m記佢就勁驚訝勁開心🌚而家死都唔肯比我食m記嫌我肥

Uniqlo 有條裙好靚 $299 LOL 忍唔住買咗
同埋家用俾得多

絲打你呢

好羨慕

一定係優點

真係？
我覺得慳錢ok,但下下慳會好冇癮

有時想去間氣氛好d,坐得舒服餐廳又被ban
想舒舒服服睇戲又要起身睇早場
下下都用計住個人壓力會好大

最理想係3次慳1次唔慳咁樣

覺得咁樣幾好
因為有時我都會係你依種人
不過經常就唔會
耐唔耐可以試下奢侈返一次

你講得啱呀
或者你可以咁諗 平時慳錢 間唔中一兩次大出血
不過又好睇對方係咩人 因為我本身個人同你差唔多
所以喺我眼中呢個係一個優點